# 布署

* 从uwsgi、nginx、静态文件三个方面处理

## 服务器介绍

* 服务器:私有服务器、公有服务器
* 私有服务器:公司自己购买、自己维护，只布署自己的应用，可供公司内部或外网访问
* 公有服务器:集成好运营环境，销售空间或主机，供布署自己的应用
* 私有服务器成本高，需要专业人员维护，适合大公司使用
* 公有服务器适合初创公司使用，成本低
* 常用的公有服务器,如阿里云、青云等，可根据需要，按流量收费或时间收费
* 此处的服务器是物理上的一台非常高、线路全、运行稳定的机器

## 服务器环境配置

* 在本地的虚拟环境中，项目根目录下，执行命令收集所有包

```text
pip freeze > plist.txt
```

* 通过ftp软件将开发好的项目上传到此服务器的某个目录
* 安装并创建虚拟环境，如果已有则跳过此步

```text
pip install virtualenv
pip install virtualenvwrapper
pip install virtualenvwrapper-win　　#Windows使用该命令
mkvirtualenv [虚拟环境名称]
```

* 在虚拟环境上工作，安装所有需要的包

```text
workon [虚拟环境名称]
pip install -r plist.txt
```

* 更改settings.py文件

```text
DEBUG = False
ALLOW_HOSTS = ['*',]表示可以访问服务器的ip
```

* 启动服务器，运行正常，但是静态文件无法加载

## WSGI

* python manage.py runserver：这是一款适合开发阶段使用的服务器，不适合运行在真实的生产环境中
* 在生产环境中使用WSGI
* WSGI：Web服务器网关接口，英文为Python Web Server Gateway Interface，缩写为WSGI，是Python应用程序或框架和Web服务器之间的一种接口，被广泛接受
* WSGI没有官方的实现, 因为WSGI更像一个协议，只要遵照这些协议,WSGI应用\(Application\)都可以在任何服务器\(Server\)上运行
* 命令django-admin startproject会生成一个简单的wsgi.py文件，确定了settings、application对象
  * application对象：在Python模块中使用application对象与应用服务器交互
  * settings模块：Django需要导入settings模块，这里是应用定义的地方
* 此处的服务器是一个软件，可以监听网卡端口、遵从网络层传输协议，收发http协议级别的数据

## uWSGI

* uWSGI实现了WSGI的所有接口，是一个快速、自我修复、开发人员和系统管理员友好的服务器
* uWSGI代码完全用C编写
* 安装uWSGI

```text
pip install uwsgi
```

* 配置uWSGI，在项目中新建立uwsgi.ini，编写如下配置

```text
[uwsgi]
socket=外网ip:端口（使用nginx连接时，使用socket）
http=外网ip:端口（直接做web服务器，使用http）
chdir=项目根目录
wsgi-file=项目中wsgi.py文件的目录，相对于项目根目录
processes=4
threads=2
master=True
pidfile=uwsgi.pid
daemonize=uswgi.log
```

* 启动：uwsgi --ini uwsgi.ini
* 停止：uwsgi --stop uwsgi.pid
* 重启：uwsgi --reload uwsgi.pid
* 使用http协议查看网站运行情况，运行正常，但是静态文件无法加载

### nginx {#nginx}

* 使用nginx的作用
  * 负载均衡：多台服务器轮流处理请求
  * 反射代理：隐藏真实服务器
* 实现构架：客户端请求nginx，再由nginx请求uwsgi，运行django框架下的python代码
* nginx+uwsgi也可以用于其它框架的python web代码，不限于django
* 到官网下载nginx压缩文件或通过命令安装

```text
sudo apt-get nginx
```

* 这里以下载压缩文件为例演示

```text
解压缩：
tar zxvf nginx-1.6.3.tar.gz

进入nginx-1.6.3目录依次执行如下命令进行安装：
./configure
make
sudo make install
```

* 默认安装到/usr/local/nginx目录，进入此目录执行命令
* 查看版本：sudo sbin/nginx -v
* 启动：sudo sbin/nginx
* 停止：sudo sbin/nginx -s stop
* 重启：sudo sbin/nginx -s reload
* 通过浏览器查看nginx运行结果
* 指向uwsgi项目：编辑conf/nginx.conf文件

```text
sudo conf/nginx.conf

在server下添加新的location项，指向uwsgi的ip与端口
location / {
    include uwsgi_params;将所有的参数转到uwsgi下
    uwsgi_pass uwsgi的ip与端口;
}
```

* 修改uwsgi.ini文件，启动socket，禁用http
* 重启nginx、uwsgi
* 在浏览器中查看项目，发现静态文件加载不正常，接下来解决静态文件的问题

### 静态文件 {#静态文件}

* 静态文件一直都找不到，现在终于可以解决了
* 所有的静态文件都会由nginx处理，不会将请求转到uwsgi
* 配置nginx的静态项，打开conf/nginx.conf文件，找到server，添加新location

```text
location /static {
    alias /var/www/test5/static/;
}
```

* 在服务器上创建目录结构“/var/www/test5/”
* 修改目录权限

```text
sudo chmod 777 /var/www/test5
```

* 创建static目录，注意顺序是先分配权限，再创建目录

```text
mkdir static
```

* 最终目录结构如下图：

![](../.gitbook/assets/454.png)

* 修改settings.py文件

```text
STATIC_ROOT='/var/www/test5/static/'
STATIC_URL='/static/'
```

* 收集所有静态文件到static\_root指定目录：python manage.py collectstatic
* 重启nginx、uwsgi

